<?xml version="1.0" ?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//KDE//DTD DocBook XML V4.5-Based Variant V1.1//EN" "dtd/kdedbx45.dtd" [
<!ENTITY % Catalan-Valencian "INCLUDE">
]>

<refentry lang="&language;">
<refentryinfo>
<title
>Gestor de paquets Plasma</title>
<date
>25 d'abril de 2014</date>
<releaseinfo
>Frameworks 5.0</releaseinfo>
<productname
>Frameworks de KDE</productname>
</refentryinfo>

<refmeta>
<refentrytitle
><command
>plasmapkg2</command
></refentrytitle>
<manvolnum
>1</manvolnum>
</refmeta>

<refnamediv>
<refname
><command
>plasmapkg2</command
></refname>
<refpurpose
>Instal·la, llista, suprimix els paquets &plasma;</refpurpose>
</refnamediv>

<refsynopsisdiv>
<cmdsynopsis
><command
>plasmapkg2</command
> <group choice="opt"
><option
>--hash</option
> <replaceable
> camí</replaceable
></group
> <group choice="opt"
><option
>-g, --global</option
></group
> <group choice="opt"
><option
>-t, --type</option
> <replaceable
> tipus</replaceable
></group
> <group choice="opt"
><option
>-i, --install</option
> <replaceable
> camí</replaceable
></group
> <group choice="opt"
><option
>-s, --show</option
> <replaceable
> nom</replaceable
></group
> <group choice="opt"
><option
>-u, --upgrade</option
> <replaceable
> camí</replaceable
></group
> <group choice="opt"
><option
>-l, --list</option
></group
> <group choice="opt"
><option
>--list-types</option
></group
> <group choice="opt"
><option
>-r, --remove</option
> <replaceable
> nom</replaceable
></group
> <group choice="opt"
><option
>-p, --packageroot</option
> <replaceable
> camí</replaceable
></group
> </cmdsynopsis>
</refsynopsisdiv>

<refsect1>
<title
>Descripció</title>
<para
><command
>plasmapkg2</command
> és una eina de la línia d'ordres per a instal·lar, llistar, suprimir els paquets de &plasma;.</para>

</refsect1>

<refsect1>
<title
>Opcions</title>

<variablelist>
<varlistentry>
<term
><option
>--hash</option
> <replaceable
> camí</replaceable
></term>
<listitem
><para
>Genera una suma de verificació SHA1 per al paquet a <quote
>camí</quote
>.</para
></listitem>
</varlistentry>
<varlistentry>
<term
><option
>-g, --global</option
></term>
<listitem
><para
>Per a instal·lar o suprimir, opera amb els paquets instal·lats per a tots els usuaris.</para
></listitem>
</varlistentry>
<varlistentry>
<term
><option
>-t, --type</option
> <replaceable
> tipus</replaceable
></term>
<listitem
><para
>El tipus de paquet, &pex; tema, fons de pantalla, plasmoide, motor de dades, executor, plantilla de disposició, &etc; [plasmoide].</para
></listitem>
</varlistentry>
<varlistentry>
<term
><option
>-i, --install</option
> <replaceable
> camí</replaceable
></term>
<listitem
><para
>Instal·la el paquet al <quote
>camí</quote
>.</para
></listitem>
</varlistentry>
<varlistentry>
<term
><option
>-s, --show</option
> <replaceable
> nom</replaceable
></term>
<listitem
><para
>Mostra la informació del paquet <quote
>nom</quote
>.</para
></listitem>
</varlistentry>
<varlistentry>
<term
><option
>-u, --upgrade</option
> <replaceable
> camí</replaceable
></term>
<listitem
><para
>Actualitza el paquet al <quote
>camí</quote
>.</para
></listitem>
</varlistentry>
<varlistentry>
<term
><option
>-l, --list</option
></term>
<listitem
><para
>Llista els paquets instal·lats.</para
></listitem>
</varlistentry>
<varlistentry>
<term
><option
>--list-types</option
></term>
<listitem
><para
>Llista tots els tipus de paquets coneguts que es poden instal·lar.</para
></listitem>
</varlistentry>
<varlistentry>
<term
><option
>-r, --remove</option
> <replaceable
> nom</replaceable
></term>
<listitem
><para
>Suprimix el paquet anomenat <quote
>nom</quote
>.</para
></listitem>
</varlistentry>
<varlistentry>
<term
><option
>-p, --packageroot</option
> <replaceable
> camí</replaceable
></term>
<listitem
><para
>Camí absolut cap a l'arrel del paquet. Si no es proporciona, es buscaran els directoris de dades estàndard per a esta sessió de &plasma;.</para
></listitem>
</varlistentry>

</variablelist>

</refsect1>

<refsect1>
<title
>Vegeu també</title>

<para
>Hi ha disponible documentació d'usuari més detallada des de <ulink url="help:/plasma-desktop"
>help:/plasma-desktop</ulink
> (podeu emprar este &URL; a &konqueror; o bé executar <userinput
><command
>khelpcenter</command
> <parameter
>help:/plasma-desktop</parameter
></userinput
>).</para>

</refsect1>

<refsect1>
<title
>Autoria</title>
<para
><command
>plasmapkg2</command
> ha sigut escrit per en <personname
><firstname
>Aaron</firstname
><surname
>Seigo</surname
></personname
> <email
>aseigo@kde.org</email
>.</para>
</refsect1>

</refentry>
